## Описание
Это приложение Spring Boot представляет собой инструмент для создания платных курсов.
Оно позволяет пользователям создавать свои собственные платные курсы и предоставлять доступ к ним другим пользователям.

## Диаграмма класса
![диаграмма_класса](docs/img.png)

## Требования
Для запуска приложения необходимо установить следующие компоненты:
- Java 17
- Docker
- Docker Compose

## Установка и запуск приложения

1. Скачайте проект из репозитория Git:

   ```bash
   git clone https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/spring-boot-project-development-rest-api-data-jpa-postgresql-db.git
   ```

2. Перейдите в папку проекта:

   ```bash
   cd springboot_postgresql_app
   ```

3. Соберите и запустите контейнеры Docker:

   ```bash
   docker-compose up
   ```

4. После успешного запуска, приложение будет доступно по следующему адресу:

   ```bash
   http://localhost:8080
   ```

5. Создайте администраторский аккаунт, открыв приложение в браузере.

## Использование

1. Все созданные курсы будут отображаться в общем списке курсов и доступны для оплаты другим пользователям.

2. Пользователи могут приобретать доступ к курсам, выбирая интересующий и оплачивая его.

3. Добавляйте новые курсы или изменяйте существующие

## Документация API

Вы можете найти документацию находится Swagger API по следующему адресу:

```bash
http://localhost:8080/swagger-ui.html
```

## Разработка

Для разработки проекта вам потребуется установить следующие инструменты:
- Java 17
- Spring Boot
- Spring Data JPA
- Hibernate
- Swagger
- Docker

## Вклад

Вы можете свободно вносить изменения в проект, создавая новые ветки (branches) и делая Pull Request.
Ваши предложения и улучшения приветствуются! 

## Автор 
```
Семенов Владислав 
```